"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[924],{924:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvor stor en andel af befolkningen i Danmark er indvandrere og efterkommere?","options":["5-6 %","12-13 %","19-20 %"],"answer":"12-13 %"},{"question":"Hvor mange mennesker bor der i Region Hovedstaden?","options":["Ca. 1,7 millioner","Ca. 2,8 millioner","Ca. 3,9 millioner"],"answer":"Ca. 1,7 millioner"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?","options":["\xd8resund","Kattegat","Lilleb\xe6lt"],"answer":"Lilleb\xe6lt"},{"question":"Er Danmark medlem af NATO?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvor mange medlemmer har Danmark i Europa-Parlamentet?","options":["13","23","33"],"answer":"13"},{"question":"Hvad er Danmarks areal (uden Gr\xf8nland og F\xe6r\xf8erne)?","options":["Ca. 4.300 km\xb2","Ca. 43.000 km\xb2","Ca. 430.000 km\xb2"],"answer":"Ca. 43.000 km\xb2"},{"question":"Er det gratis at v\xe6re medlem af en fagforening?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvad hedder Danmarks forfatning?","options":["Grundloven","Danske Lov","Kongeloven"],"answer":"Grundloven"},{"question":"Hvilken rolle har dronningen blandt andet?","options":["Hun repr\xe6senterer den danske regering i EU","Hun underskriver nye love sammen med en minister","Hun holder \xe5bningstalen ved Folketingets \xe5bning i oktober"],"answer":"Hun underskriver nye love sammen med en minister"},{"question":"Hvilken rettighed er sikret i den danske grundlov?","options":["Retten til at b\xe6re v\xe5ben","Retten til at stifte familie","Retten til at forsamles"],"answer":"Retten til at forsamles"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende virksomheder producerer medicin?","options":["Novo Nordisk","M\xe6rsk","Vestas"],"answer":"Novo Nordisk"},{"question":"Hvor mange af medlemmerne af Folketinget er kvinder?","options":["Ca. 20 %","Ca. 40 %","Ca. 60 %"],"answer":"Ca. 40 %"},{"question":"Hvem har ansvaret for de offentlige sygehuse?","options":["Kommunerne","Regionerne","Staten"],"answer":"Regionerne"},{"question":"Hvor mange \xe5rs undervisningspligt har danske b\xf8rn?","options":["10","12","13"],"answer":"10"},{"question":"Hvor l\xe6nge kan politiet tilbageholde en borger, f\xf8r denne skal stilles for en dommer?","options":["24 timer","48 timer","72 timer"],"answer":"24 timer"},{"question":"I forbindelse med hvilken m\xe6rkedag er der tradition for at kl\xe6de sig ud?","options":["Sankt Hans","P\xe5skedag","Fastelavn"],"answer":"Fastelavn"},{"question":"Hvorn\xe5r levede forfatteren H.C. Andersen?","options":["1700-tallet","1800-tallet","1900-tallet"],"answer":"1800-tallet"},{"question":"Kan arbejdsgiveren forlange, at medarbejderne skal g\xe5 p\xe5 deltid?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvor mange procent af l\xf8nmodtagerne i Danmark er medlem af en a-kasse?","options":["Ca. 30 %","Ca. 50 %","Ca. 70 %"],"answer":"Ca. 70 %"},{"question":"Hvor gamle er b\xf8rn normalt, n\xe5r de begynder i skolen?","options":["3-4 \xe5r","5-6 \xe5r","7-8 \xe5r"],"answer":"5-6 \xe5r"},{"question":"Hvorn\xe5r blev protestantismen indf\xf8rt i Danmark?","options":["I 1100-tallet","I 1300-tallet","I 1500-tallet"],"answer":"I 1500-tallet"},{"question":"Hvem v\xe6lger en tillidsrepr\xe6sentant p\xe5 en arbejdsplads?","options":["Medarbejderne","Medarbejderne og arbejdsgiveren i forening","Arbejdsgiveren"],"answer":"Medarbejderne"},{"question":"Hvem var Danmarks f\xf8rste kvindelige statsminister?","options":["Mette Frederiksen","Pia Kj\xe6rsgaard","Helle Thorning-Schmidt"],"answer":"Helle Thorning-Schmidt"},{"question":"Hvad er Carl Nielsen s\xe6rlig kendt for?","options":["Han komponerede musik","Han lavede billedkunst","Han skrev eventyr"],"answer":"Han komponerede musik"},{"question":"Skal man v\xe6re medlem af folkekirken for at blive begravet p\xe5 en af folkekirkens kirkeg\xe5rde?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"}]')}}]);